【長文慎入】有冇人聽過『學習無助』？

學習無助，又稱習得無助，Learned Helplessness。

當人對同一件事多次付出，但無法得到相對收穫，
甚至可能會受到懲罰，就會發現自己一直相信嘅因果關係並不存在。

呢種情況下，人一直建立嘅信念會被擊潰，
行為再冇意義，因為無論係咩行為，都已經唔再可以改變到結果。

呢一種『我嘅行為無法改變結果』嘅學習過程，
就被稱為『學習無助』。

呢啲嘢關我春事？點解無啦啦要話我知？

因為政府就係用緊人嘅呢種心理，
將你慢慢推緊入呢種無力感同埋絕望感入面啊！

試諗下，雨傘其實絕對係香港政治運動史上輝煌嘅一筆，
但點解雨傘後極多香港人對政治嘅失望感同埋無力感會更大？

就係因為執政者都好清楚人會有呢種心理狀態，
佢就係要不斷證明比你睇，無論係電視發牌、雨傘、DQ、送中……

我就係你點反我都唔理你啊！
仲要笑9你，拉幾條出啲嘅去坐監，殺雞儆猴，
話你知做咁多嘢都係冇用嘅，嘥9氣，
睇你下次仲會唔會出嚟反我啊垃圾！

但請問香港人，點解你哋要參加政治運動？
真係純粹係想單一條例唔通過？

抑或你哋有自己嘅一套價值想表達？
抑或你追求緊嘅，係一套你認可嘅公義？

香港人，你所信守嘅價值，
就係組成所謂『港人精神』嘅一套價值。

出嚟遊行，唔單只係想推翻一條惡法，
亦係為要捍衛自己嘅價值，堅守自己嘅原則。

所以即使最後政府真係硬推，逃犯條例最後真係通過。
出嚟為自身價值同公義發聲嘅我哋，唔係空手而回。

我亦拍咗一條關於『學習無助』嘅片，
Youtube search『黎天雅 學習無助』就會搵到，
想聽得清楚少少，而又唔介意本人樣唔靚、唔識製作嘅話亦可以睇睇。

你可以話我係想賣廣告點點點，觀點亦係一種自由。
但我亦必須聲明，呢一刻我毋須負上會被圍剿嘅風險去拍一條敏感片搏出名。

我亦會努力地尊重其他人所堅守嘅一套價值，即使有差異。

因為當一個人對自己信守嘅價值有足夠信心，
就毋須強拉其他人入自己嘅陣營。

和諧，唔係一百個人講同一句說話；
而係一百個人講一百句唔同說話之餘，而又互相尊重。

香港人，六月九號見。

學習無助乜Term黎？

Learned指經學習的

香港一向叫習得性無助，或者習得無助

我知道係有唔同嘅譯名，
習得性失助、無助學習、習得無助，etc.

但我讀書嘅時候聽嘅係學習無助，
所以要我揀譯名，我會選擇用學習無助。

但譯名並非最重點，
眼見呢個理論同香港現況有關係，
故此我分享。

我對呢個理論亦稱不上熟悉，
如果有人有更多補充，我極級歡迎。

因為唔熟悉所以咪用錯名

唔係有無唔同譯法既問題
而係概念錯誤

學習無助永遠只能夠係學習如何去變成無助既動賓結構

唔可以變成單獨名詞

要變名詞必須要將佢名詞化黎做形容詞，例如
學習無助感

而且一早有人講過

想出文扮野前唔該爬下文先

唔好同我講你係台灣人呀

同一樣食物，有人叫竹輪，有人叫獅子狗，
關鍵在於呢個人第一次去了解呢樣事物嘅時候係聽咩名。

你我學習同一理念時，
你聽到嘅或許係習得無助，
而我導師講嘅係學習無助，
我認為無分對錯，只係我讀書時期接觸到嘅名就係學習無助。

我一開始亦有講，學習無助，又稱習得無助，Learned Helplessness。
如果『學習無助』呢個名令你不快，就請你選擇一個自己舒服的譯名吧。

而且我再強調，眼見呢個理論同香港現況有關係，
故此我分享。

我理解嘅連登，
亦唔係一個開post分享理念就等於扮嘢、提及之前有人提及過嘅理論就等於係台灣人嘅地方。

恕我未能理解係邊個位令你覺得我扮嘢，
亦恕我未能理解呢一切同台灣人之間嘅關係。

但多謝你嘅關注，結果令呢個post有機會比更多人見到。

[img]冇，GOOGLE完得呢個人講︰[/img]

唔理你動機係咩，
與樓上同一原理，
多謝你嘅注意力同埋宣傳

極簡主義都可以係一套價值，
如果覺得呢套就係自己相信嘅價值，
我會支持你用自己嘅力量捍衛呢套價值

推番上嚟